撐港手足反警暴電影《孤城淚》香港票房表現突出, 將增加上映戲院

奧斯卡電影《孤城淚》的導演Ladj Ly曾公開大力支持「香港示威者」, 絕對係撐香港手足!

而家, Ladj Ly導演的反警暴電影《孤城淚》在5月21日正式在香港上映. 結果《孤城淚》香港開畫票房表現突出, 入座率超過同期所有真人電影.
不過《孤城淚》入座率依然不敵兩套日本動畫《數碼暴龍Last Evolution絆》和《我的英雄學院劇場版：英雄新世紀》.

不過, 《孤城淚》在5月23日將增加上映戲院, 希望到時入座率會好D.

中小型發行電影方面，則以第一發行的法國電影《孤城淚》表現突出，電影首天雖然僅於八院平均上映約三至四，但是卻錄得近七百人次，每場平均人次達25，推算收入在四萬以上。看來電影在海外獲獎，再加上電影題材跟近月來社會氣氛有關共鳴，亦有助其市場表現，而電影於周末也許可望在加院加場更獲更佳成績。

市場首兩位均為日本動畫，當中新映發行的《數碼暴龍Last Evolution絆》自上周末開畫以來一直拋離對手，昨天於41院映逾210場繼續以近7,700人次掄元，每場平均人次達36成全日主要電影之冠，推算收入在55萬以上，看來電影吸納在固有客源之餘亦有其口碑，令六天累積達380萬，相信可望在周末挑戰五百萬大關，成近期電影奇葩。新開畫電影方面，羚邦發行的《我的英雄學院劇場版：英雄新世紀》首天於47院映逾百四場錄得逾4,400人次，每場平均人次達31，推算收入在22萬至25萬之間，看來有關動畫亦有相當的客源。

戲院名單:

Lumen Cinema
百老匯電影中心
PALACE ifc
PREMIERE ELEMENTS
英皇戲院- 尖沙咀iSQUARE
英皇戲院- 中環娛樂行
K11 Art House
UA Cine Times
UA Cine Moko (5月23日加盟上映)
UA 青衣城 (5月23日加盟上映)

《孤城淚》預告片

《孤城淚》導演撐港人抗爭 「有時暴力是別無選擇」

與經典百老匯音樂劇同名、不過以2005年法國騷亂為藍本的第72屆康城影展電影《孤城淚》（Les Miserables），導演萊奇里（Ladj Ly）周一發聲支持香港的民主示威者，指如果政府「沒有做好自己的工作」，民眾上街示威是很正常，並指「有時暴力是別無選擇」。

萊奇里周一出席第24屆釜山國際電影節說：「我只能夠支持他們。如果政府沒有做好自己的工作，民眾上街示威是很正常的。」萊奇里又以法國「黃背心」示威為例，強調自己雖然不接受或支持暴力，但有時暴力是別無選擇。

推

個結局

Booom
昨天 00:21 發佈 ·

「親愛的朋友，請謹記，世界上沒有劣種或惡人，只有壞的耕種者。」 ~ 《悲慘世界》雨果．

冇錯，你今日種咩因, 明日就結咩果. 所以，今日港共及黑警對香港市民所做的，他日將會百倍奉還！

非常有力而且震撼感官及心靈嘅作品！我們勇武，正正就係因為有一班自命是法律、兼有權用盡，而且視人命如糞土嘅仆街冚家剷剝削我哋！

然而，憤怒就係我哋唯一令世人都聽到嘅求救！

講多無謂，《孤城淚》絕對要入場！ （辛比）

《孤城淚》：PK Tang 與香港警隊必看電影
By Steven River
On 20/05/2020

睇完《孤城淚》，我同電影PR朋友講，應該要搞包場請員佐級協會同三萬阿sir睇呢齣戲，事關在「抗暴」及「維穩」手法方面，三萬港警與警頭PK一定有共鳴。話唔定能舒緩心中屈悶。

當然，這是對覺得自己永遠無錯的人而言，就像明明將警暴濫捕看成是理直氣壯執行職務的黑警。

《孤城淚》除了與《孤星淚》的法文名字相同Les Misérables，中心主題亦是源自《Les Misérables》作者雨果：親愛的朋友，請謹記。沒有壞種子或惡人，只有壞的耕養者。

仇恨並不是一朝一夕，所謂種瓜得瓜，種豆得豆，是五毛都能明白的道理，是誰在散播仇恨？便要看看是誰令社會撕裂！

話時話打人的小牛農場壞農夫還未被捕，他種下的仇恨種子，又將會生出甚麼的果？
《孤城淚》是一齣貼地，容易消化的電影。你甚至可以當成杜琪峯的早期佳作來欣賞。故事背景我在這裡說清楚，讓你睇戲時早知來龍去脈睇得更投入。

故事發生於巴黎郊區(稱之為cité）。在60年代開始，法國政府為解決都市擴張與住宅不足，在巴黎市郊建造的一排排高密度社區公屋。由於貧窮問題、不同的種族，社會階層、信仰、利益等複雜關係，加上地區官僚作風、司法不公及基礎設施不足，成為了被遺忘的貧民區、犯罪集團及幫派利益角力的罪惡溫床。

管理這些cité的警察，面對非裔，吉卜賽，穆斯林兄弟會等各派勢力，都是採取維穩手法，總之警察有忙你就要幫，你幫警察忙就可以保住地盤，要有撈偏的權利，便要有維穩的義務，這就是在警察容許甚至包庇下的地下秩序，警黑合作。

戲中的三位警察，有黑警（因一己私慾濫用警權，壓迫弱勢，堅持警隊永遠無錯，警隊執法就是法律），有灰警（知錯但替自己找藉口），有白警（指出警隊問題，有良知）。不過到了最後，三人都要面對因黑警長期種下仇恨的惡果！
而電影就在對峙的局面下淡入了黑畫面。是和解還是流血收場？就讓大家去思考想像回到現實的各種可能性。

仇恨與是否愛國無關，這一點在電影開場時描述法國贏得世界杯舉國歡騰時已說明。無論老少，理念，宗教，種族，足球團結了多元的法國社會，法國人亦以國家為榮。

仇恨的種子，是因為被不公平對待，被欺凌而衍生。除了黑警，那些為了自己利益而助紂為虐的人都將會嘗到仇恨的惡果。

這一點，請各位謹記。

午夜翻牆
5月11日 00:36 ·

【黑警：我就是皇法！】
去年由運動爆發開始，寫電影文藝的朋友都感到無力。文藝到底是否風花雪月？都打成這樣了，還寫甚麼！即使像家明老師（影評人）也提出過，不如別寫了。

寫的沒癮，讀的也根本不想進戲院裡去。

但這個母親節深夜，我得淺談一齣電影：《孤城淚》（ Les Misérables (2019) ， Les Misérables 不是《孤星淚》或譯作《悲慘世界》嗎？對，這齣法國電影，借用同樣的片名，寫出另一個故事，一個涉及貧富、種族，主軸甚至是關乎警權的故事。叫 Les Misérables，是因為故事背景發生在雨果（Victor Hugo）寫成《孤星淚》之地：法國Montfermeil（蒙費梅伊），這個今天成了九反之地，在片中警察甚至憶述，幾年前警隊進不了去的罪惡之城。

前幾年看Netflix原創劇Stranger Things第一季，它刻意模仿《ET外星人》的，除了八十年代背景、設定及人物外，戲中那種小孩（童真）對抗成人唯利是圖的意識，表露無遺。其實到了史匹堡近作《Real Player One》仍然有此種描寫。上述是電影人夢工場式的拍法，非常浪漫。《孤城淚》卻是實實在在，是以血淚及真實背景寫下來的故事，殘忍得可怕。戲中童黨平常天真，被惹火起來卻是破壞力十足，三名特別隊伍組成的隊員，在此巡邏，未幾捲入了事件中，一再濫用警權查案，然後惹起了當地令人恐懼的沖天怒火。全球黑警一樣黑，黑警無有怕，他甚至在光天化日下宣稱：我就是皇法（I AM THE LAW！）。（圖一，截圖自電影預告片）

故事寫三警在追查某宗馬戲團幼獅失竊案時，追打中，誤傷了一名黑人少年。而湊巧警察打人過程，被一名區內少年以航拍機拍下。黑警第一時間沒有想到要拯救受傷少年，反而盡全力要搶回航拍片段。結果當幼獅找到後，事件並未結束，反而引爆更大的憤怒。平常天真在玩球的孩子，都化成了野獸。

稚氣的孩子，為何會變成了追殺警察，全身Black Bloc的猛獸？

這是導演Ladj Ly的首部長片，他生於西非馬利（Mali），戲先拍了15分鐘短片版本，深受好評，再拍成長片。好幾個主要演員都在長片沿用了，但長片的劇情更複雜，對人性、幾個警員的道德、性格衝擊描寫更細緻。兩個版本中，三名警員中都有一名初來步到，並不適應這些做法的新人，舊人認為你不是一來就要教訓我怎管治這裡吧？這些人可不是善男信女，但長片中新人更看不慣黑警的橫蠻做法，警隊內部，人人道德底線並不一樣，越危險他們就越分裂，看到這裡，不無啟發。

這樣說吧，今天上演此戲，多少令我想起反高鐵運動踏入高潮時，談論推土機壓到一切、充滿反抗殖民主義的《阿凡達》在香港上映，掀起討論巨浪，後更多少為運動添上動力。電影在2019年康城影展得到評審大獎，是影迷近年鮮見如此具力量的法國電影。

當然，任何描寫黑警的電影，在某天香港全面淪陷後，一定不能上演。（5月21日上映）

（*稍後有空，再作評介，有興趣的可先看2017年短片，內容與長片版本頗有改動：

#午夜翻牆
#孤城淚
#LesMisérables

push

支持手足

方俊傑
1 天前
《孤城淚》：以香港準則，法國警暴不算暴

就算，法國片《孤城淚》（Les Misérables）沒有極為貼地的中文字幕：例如惡警向平民大喝一聲：「我就係法律！」，或者疑似有勢力的成年人向童黨發火：「你哋而家好勇武呀？」身為一個香港人，也不可能不把這齣以巴黎九反之地作為背景的電影對號入座。除非，這一年，很不幸地，你是一個植物人，一秒前才甦醒。

電影一開場，法國剛贏得世界盃，全國歡騰。貧民區的兒童個個視麥巴比為偶像。麥巴比的父親是喀麥隆移民，母親是阿爾及利亞裔的法國人。成長背景跟麥巴比相若的法國新移民，無數，無奈，「麥巴比是另一個星球的人。」這是電影中一句相當重要的對白。

故事發展：童黨成員貪玩，偷了馬戲團的幼獅。馬戲團負責人揚言要搞場大龍鳳報復，警察小隊為阻止事態惡化，四出尋獅，被小朋友們用雜物圍攻，憤而開槍還擊，將偷獅孩童重傷。第一時間，警察不是打電話叫白車將傷者送入醫院，是想盡辦法毁滅把一切真相攝錄在內的航拍機。平常時間，警察們已經把自己視為凌駕一切的高高在上；毁屍滅跡過程間，警察們更完全情緒失控，視所有法例所有規則如無物。新入組的同事想阻止，問一句：「你哋係咪傻咗呀？」換來的答案是：「我哋唔咁做，邊有人尊重我哋呀？」

真有尊重？還是只存畏懼？畏懼總有盡頭，警察們以為用威嚇手段可以擺平一切問題，事實上，是仇恨滋生仇恨，不單無法解決問題，甚至越積越深，終於一發不可收拾，釀成玉石俱焚的大災難。看完電影，第一個反應是比想像中平淡，類似格局，好像爾冬陞執導的《旺角黑夜》，更震撼。冷靜下來，想深一層，只是我們眼前所見的，實在過份可怕可恨，電影呈現出來的狀況，再不可接受，比較下來，也居然變成平淡。舉個例，警察路過見到美女，搜身，旁邊有人舉手機想拍，狂躁警立即將手機掟壞。然後，離開？在香港，是光明正大地大吼：「信唔信我捉你返警局，做乜都無人知呀？」再把女生踩在地上直到對方接近斷氣為止。

又例如，警察又眼睛不適又給包圍才嗚槍，開完槍後還一臉錯愕，事後會有少少後悔，需要在母親面前痛哭。我們看到的，是一個青年沒有任何攻擊動作沒有身懷武器，警察已經舉槍射心口，一心致人於死地，事後沒道歉沒認錯，只一味把責任推去「電光火石」。電光火石，便按下核彈也沒有做錯一樣。我們很多價值觀，已經被嚴重扭曲，《孤城淚》的導演或者想中立一點，在訴說警察濫權的同時，也訴說他們原是個尋常人，是社會是制度是風氣導致他們成魔，也值得同情。不好意思，沒有，看見他們在沒有足夠武器保護自己時，甚至會有點幸災樂禍。都說仇恨會滋生仇恨。

更絕望，是聞說法國總統看過電影後，如夢初醒，承諾會改善貧民區情況。離地是離地，要靠一齣電影才了解現實，至少肯做一做公關工夫。而你肯定同樣情況放在香港的話，香港政府只會整色整水弄一個所謂的監警會出來，然後話警察做得最好，齣電影抹黑，要封殺要禁絕要下架。不要忘記，《孤城淚》最後是引用雨果在《孤星淚》的名言作為中心思想，香港的管理階層，卻是連引用名人金句也引用錯誤也死不肯承認錯誤。想他們做點公關工作來排解一下市民情緒？除了讓他們全部消失外，應該別無他法。

戲院要人

百老匯得油麻地電影中心上

PALACE ifc, PREMIERE ELEMENTS 都有上

吊頸都要睇吓戲 Dial M for Movies
18 小時 ·

新生代導演 Ladj Ly 首拍長片一鳴驚人之作《孤城淚》，拿下 2019 康城影展評審團獎，更打敗《浴火的少女畫像》代表法國打入 Oscar 外語片五強，可惜最終隱沒喺《上流寄生族》光環下。面對惡化嘅政治氣候伸延至影視界，院商不斷自我審查，《返校》上映已困難重重，更未敢奢望直線抽擊警暴嘅《孤》片能倖免於難，最終電影順利登上大銀幕，絕對係個意外驚喜。相信背後除天時地利外，亦有賴一班有心人嘅努力。縱觀呢個倉底貨雲集嘅地獄檔期，有此重量級戲碼，實在冇唔入場嘅理由。

《孤》片大膽沿用雨果鉅著名目，以 2005 年巴黎騷動為靈感，重回大文豪筆下舞台 Montfermeil，展示浮華巴黎背後嘅社會悲歌，控訴警隊濫暴 - 可怕係事隔百年苦難依然，亦因此承接到原著嘅深度、重量。電影前段頗為沉實，細緻勾勒龍蛇混雜嘅社區生態，呈現區内派系割據亂局，帶出貧窮、種族、司法不彰等深層次矛盾，以及年青一代對生活嘅無力感，亦唯有生於當地嘅 Ladj Ly 先拍得出相稱嘅面貌質感。電影多用紀錄片式 Handheld Shots，寫實色彩濃烈，中後段幾場追逐、衝突場面張力十足，亦營造出一流嘅劍拔弩張焦躁感，流暢地透過幾個轉折堆疊情緒，然後尾段重錘一擊，暴烈嘅失控場面推至高潮再戛然而止，帶嚟嘅震撼完場久久不能平復。

電影固然對照香港現況，多個熟悉情景令人隱隱心痛，亦深入剖析咗執法者嘅心態：武力源於對群眾嘅恐懼，自我保護就要裝腔作勢，加上絕不道歉嘅洗腦式教育，最終變成濫權藉口，再以團隊為名綑綁個人行為，以為靠武力震懾就能獲得尊重，不斷自我澎漲，最後狂妄到自比法律，到處為所欲為。天下烏鴉一樣黑。

因果邏輯顯而易見，即使表面舞照跳馬照跑，但社會早就處於失序邊緣，積存嘅忿怒同仇恨無處渲洩 - 只待擦槍走火嘅引爆點，最後暴力成為唯一被聽見嘅途徑，悲劇性嘅反撲其實早可預視。回看電影開場舉國歡騰不分你我嘅慶祝場面，固然不勝唏噓，但 End Shot 開放式處理，或許代表導演仍保留一絲對人性嘅浪漫期許。誠如片末引用雨果名言：世界上沒有劣種或惡人，只有壞的耕種者，選擇權喺播下種子嘅人手上。

Every dollar you spend is a vote，如果支持《返校》係一種表態，你都應該冇咩理由唔睇《孤城淚》。

比斯

First Distributors | Hong Kong

#LesMisérables #孤城淚

呢套野好古惑

記住唔好代入任何一個角色

宜家真係太少

Push

如果唔係疫情 呢套應該好收得

支持數碼暴龍

睇完數碼暴龍之後, 要睇《孤城淚》支持手足

諗住星期日上午看

下午去港島

524 CWB

同意 睇完反而覺得細路都有唔岩

佢突登寫到兩派都岩睇

約埋朋友去睇先

大西北一間都冇

推
有dvd一定支持

Pushhhhh

有錢去叫雞好過 班垃圾自作孽支乜撚持 有國安法都係多得班垃圾唔小

睇左

咁少地方上，仲少過套返校

好日唔入戲院

一定睇

星期日睇數碼暴龍

幾時會落

PUSH!!!!!!

視乎戲院入座率而定
如果大家係本周末唔去戲院睇套戲，咁套戲會好快落畫

戲院要人

一片紅海

繼續要人啊

搵齊資料俾大家

支持

似American History X

場次多左好多

多謝各位手足支持

聽日睇

想睇多次

尋晚睇左

Lumen 45蚊炸

推㗎喇

正呀

買咗飛一陣睇😀

推到屯門都有得睇

要睇好快D睇
呢D片以後唔知仲上唔上到畫

如果現有戲院入座率高， 會有更多戲院加盟

蘋果今日做咗個專題（?） 一連出咗幾篇谷

【抗暴電影】《孤城淚》暴警金句vs香港克警對白 一模一樣

《孤城淚》情節似曾相識 橡膠子彈蓄意射頭引衝突

《孤城淚》導演常與警察交手 控訴對方暴力濫權情緒失控

打壓港人民主自由 五部必睇抗爭警暴電影

p

圓方elements戲院

3：30場排3院（唔係細院），結果依然滿座

民族自強 香港獨立

國安法下成禁片，再播拉人封艇

up

可能會變禁片

反了反了

再有戲院加入

UA 2間
英皇3間

藍院🤣🤣🤣🤣🤣🤣

可能係FD呢十年以來最大規模嘅院線發行⋯⋯

戲院繼續要人

你成功推到

英皇屯門即將加入放映行列

FD可能有讀連登

連登咁多人睇
唔奇

去咗lumen睇 戲院有野食 好睇

FD呢十年來最高票房電影應該係Amour, 剛好收100萬
唔知《孤城淚》會否過到?

(《孤城淚》上映戲院比較多, 但而家電影數碼化, 安排多間戲院上映的費用都比以前便宜得多.)

我覺得實過到喎

我都希望

今日睇完 最後嗰幕

係咪好治癒呢

已睇
好好睇，好貼地，依家唔睇下星期可能連睇都無得睇

手足推呢個。

撐港手足反警暴電影《孤城淚》香港入座率暴升，將在新界黃絲重地上映

即刻約人睇

最尾個埗 真勇武 好睇